\chapter{Conclusión personal}

Con la realización del \acs{TFG} me ha sido posible afianzar y ampliar muchos de los conocimientos adquiridos durante estos 
últimos cuatro años. Esto se debe a que, gracias a este proyecto, he tenido una oportunidad inmejorable para poner en práctica 
una gran parte de los conocimientos aprendidos durante estos años. En mi opinión, esto representa un paso crucial en la formación 
de un ingeniero, ya que no sólo se pone de manifiesto los conocimientos y habilidades de las que dispone, sino que 
también tiene la oportunidad de mostrar su capacidad de adquirir nuevos conocimientos para resolver un problema o enfrentarse 
a las dificultades que puedan surgir durante un proyecto de ciertas dimensiones.

Gracias a este proyecto se han adquirido nuevos conocimientos que o bien por la elección de asignaturas o por cualquier otro 
motivo no se habían adquirido y desarrollado durante la carrera. Entre estos conocimientos cabe destacar el aprendizaje 
y puesta en práctica de una nueva metodología de desarrollo, con todo lo que esto supone. Además, se han adquirido conocimientos 
que a la larga serán muy valiosos en mi vida profesional. Ejemplo de ellos pueden ser el aprendizaje del lenguaje C++, \acs{PERL}, 
o el trabajar con una disciplina de la informática prácticamente nueva para mi: la visión por computador. 

Todo esto ha dado lugar a una serie de retos que se han tenido que ir salvando a lo largo del proyecto. Uno de los más duros
ha sido enfrentarse a materias totalmente nuevas para mí, donde la mayoría del trabajo realizado consiste en la 
investigación y aplicación de nuevos métodos para la resolución de problemas que están en pleno auge, como es el reconocimiento 
de acciones. Otro reto especialmente duro ha sido la elaboración de la presente memoria, ya que es la primera vez que he 
tenido que afrontar la elaboración de una documentación tan rigurosa donde toda palabra y referencia debe estar justificada.

Por último, destacar que con la creación de \acs{KinBehR} no se pretende proporcionar una solución definitiva a un problema 
tan importante como el reconocimiento de acciones. Simplemente se ha pretendido mostrar una posible forma en la que este 
complicado problema puede ser solucionado, dando un paso más hacia la solución del problema del reconocimiento de acciones humanas.
